# Очередь задач на Python c использованием Celery #

## Как это работает ##
Есть очередь сообщений RabbitMQ, туда складываются задачи, сериализуемые туда одним из способов (в зависимости от настроек) из Python. Именно так описанные в виде функций задачи можно запускать отложенно, асинхронно, нужно лишь описать их правильно.

В системе запускаюся "воркеры" celery, по факту это 1 шт. "читалка" задач + пул процессов, которые их выполняют. Ergo, для расчетов нет смысла запускать много воркеров, это нужно только если надо что-то быстро разбирать откуда-то, в данной задаче достаточно выставить правильное количество процессов.

Каждая расчетная задача довольно проста -- она запускает отдельный процесс и *ожидает* его завершения. Так celery и регулирует нагрузку на систему.

## Запуск ##

Запуск очереди производится из терминала, для этого удобно пользоваться скриптом *start_workers.sh*, но содержащуюся внутри него команду можно запускать из терминала руками. Ниже celery_tasks -- название python файла с описанными задачами.

### Варианты ###
* Запустить воркер в терминале с выводом информции в консоль:

```
#!bash

celery -A celery_tasks worker -l info
```
* Запустить несколько (здесь 3) воркеров, поименовав каждый (обязательно):

```
#!bash

celery -A celery_tasks worker --loglevel=INFO --concurrency=10 -n worker1.%h
celery -A celery_tasks worker --loglevel=INFO --concurrency=10 -n worker2.%h
celery -A celery_tasks worker --loglevel=INFO --concurrency=10 -n worker3.%h
```
* Запустить в фоне без заморочек 
`celery worker -A tasks &`

## Так как же запускать? ##
**N.B.**: 
Резюмируя, надо упомянуть, что за количество запускаемых процессов отвечает параметр concurrency.
Таким образом, самый просто запуск будет выглядеть как `celery worker --concurrency=<число независимых процессов - 1> -A tasks &`.

Рекомендуется задействовать не более, чем "число_ядер х множитель_гипертрейдинга" процессов.

В Linux, если возникнет необходимость, также можно сделать демона, отвечающего за запуск воркеров и обеспечивающий их работу в действительно фоновом режиме (если нужно будет, чтобы celery долго работала, ожидая задач). Именно для CentOS есть готовые скрипты, в которые остается вписать пути до задач проекта. [Worker as daemon on CentOS](https://github.com/celery/celery/tree/3.1/extra/centos/)

## Остановка ##

Остановка производится либо прерыванием (Ctrl + C) воркеров, либо убиванием всех их процессов, для этого есть скрипт *shutdown_workers.sh*.

## Установка основных компонент ##
1. Обновиться

```
#!bash

sudo apt-get update
sudo apt-get install python-virtualenv
```
2. Установить celery 
`pip install celery`

3. Установить RabbitMQ
`sudo apt-get install rabbitmq-server`

## Официальная документация Celery ##
* [Основы](http://docs.celeryproject.org/en/latest/getting-started/first-steps-with-celery.html)
* [Подробнее](http://docs.celeryproject.org/en/latest/getting-started/next-steps.html)
* [Настройка воркеров](http://docs.celeryproject.org/en/latest/userguide/workers.html)

## Чем воркеры отличаются от процессов и как они связаны ##
[Объяснение от Quora](https://www.quora.com/Celery-distributed-task-queue/What-is-the-difference-between-workers-and-processes)